刷rom 一問

想問下咁多位大佬
我部小米pad在某水貨鋪買
買反黎已刷好rom
但成日hand機
如果想自己再刷。。。有咩好方法？
上網睇過。。好多都好似要有pc先刷到？

小弟只有MacBook air